## 1차 Key Abstrcaction
명사 - 회원, 관리자, 네일샵, 정보, 네일, 색, 디자인, 키워드, 댓글, 게시글<br>
동사 - 예약하다, 공유하다, 검색하다, 추천하다, 관리하다, 운영하다, 작성하다, 제공하다

| 명사(Actor) | 동사(UseCase) |
| :----------: | :----------: |
| 회원 | 회원을 등록하다 |
| 회원 | 회원을 조회하다 |
| 회원 | 회원정보를 수정하다 |
| 회원 | 회원을 탈퇴하다 |
| 회원 | 네일샵을 예약하다 |
| 회원 | 예약을 조회하다 |
| 회원 | 예약을 취소하다 |
| 회원 | 디자인 게시글을 검색하다 |
| 회원 | 디자인 게시글을 등록하다 |
| 회원 | 디자인 게시글을 조회하다 |
| 회원 | 디자인 게시글을 수정하다 |
| 회원 | 디자인 게시글을 삭제하다 |
| 회원 | 댓글을 등록하다 |
| 회원 | 댓글을 조회하다 |
| 회원 | 댓글을 수정하다 |
| 회원 | 댓글을 삭제하다 |
| 네일샵 | 네일샵 입점을 신청하다 |
| 네일샵 | 네일샵을 조회하다 |
| 네일샵 | 네일샵 정보를 수정하다 |
| 네일샵 | 네일샵을 탈퇴하다 |
| 네일샵 | 예약 내역을 확인하다 |
| 네일샵 | 네일샵 정보를 제공하다 |
| 네일샵 | 디자인 게시글을 등록하다 |
| 네일샵 | 디자인 게시글을 조회하다 |
| 네일샵 | 디자인 게시글을 수정하다 |
| 네일샵 | 디자인 게시글을 삭제하다 |
| 네일샵 | 댓글을 등록하다 |
| 네일샵 | 댓글을 조회하다 |
| 네일샵 | 댓글을 수정하다 |
| 네일샵 | 댓글을 삭제하다 |
| 관리자 | 디자인 게시글을 조회하다 |
| 관리자 | 디자인 게시글을 삭제하다 |
| 관리자 | 회원을 삭제하다 |
| 관리자 | 네일샵을 등록하다 |
| 관리자 | 네일샵을 삭제하다 |
| 관리자 | 네일 색 추천을 등록하다 |
| 관리자 | 네일 색 추천을 조회하다 |
| 관리자 | 네일 색 추천을 수정하다 |
| 관리자 | 네일 색 추천을 삭제하다 |

| 명사+동사 | UseCase 세부 | UseCase 설정 |
| :----------: | :----------: | :----------: |
| 회원이 회원을 등록하다 | 회원가입 | 회원관리 |
| 회원이 회원을 조회하다 | 회원조회 | 회원관리 |
| 회원이 회원정보를 수정하다 | 회원정보수정 | 회원관리 |
| 회원이 회원을 탈퇴하다 | 회원탈퇴 | 회원관리 |
| 관리자가 회원을 삭제하다 | 회원삭제 | 회원관리 |
| 네일샵이 네일샵 입점을 신청하다 | 입점신청 | 네일샵관리 |
| 네일샵이 네일샵을 조회하다 | 네일샵 조회 | 네일샵관리 |
| 네일샵이 네일샵 정보를 수정하다 | 네일샵 정보수정 | 네일샵관리 |
| 네일샵이 네일샵을 탈퇴하다 | 네일샵 탈퇴 | 네일샵관리 |
| 관리자가 네일샵을 등록하다 | 네일샵 등록 | 네일샵관리 |
| 관리자가 네일샵을 삭제하다 | 네일샵 삭제 | 네일샵관리 |
| 회원이 네일샵을 예약하다 | 네일샵 예약 | 예약관리 |
| 회원이 예약을 조회하다 | 예약 조회 | 예약관리 |
| 회원이 예약을 취소하다 | 예약 취소 | 예약관리 |
| 네일샵이 예약 내역을 확인하다 | 예약 내역 확인 | 예약관리 |
| 회원이 디자인 게시글을 검색하다 | 디자인 검색 | 디자인게시물관리 |
| 회원이 디자인 게시글을 등록하다 | 디자인 등록 | 디자인게시물관리 |
| 네일샵이 디자인 게시글을 등록하다 | 디자인 등록 | 디자인게시물관리 |
| 회원이 디자인 게시글을 조회하다 | 디자인 조회 | 디자인게시물관리 |
| 네일샵이 디자인 게시글을 조회하다 | 디자인 조회 | 디자인게시물관리 |
| 관리자가 디자인 게시글을 조회하다 | 디자인 조회 | 디자인게시물관리 |
| 회원이 디자인 게시글을 수정하다 | 디자인 수정 | 디자인게시물관리 |
| 네일샵이 디자인 게시글을 수정하다 | 디자인 수정 | 디자인게시물관리 |
| 회원이 디자인 게시글을 삭제하다 | 디자인 삭제 | 디자인게시물관리 |
| 네일샵이 디자인 게시글을 삭제하다 | 디자인 삭제 | 디자인게시물관리 |
| 관리자가 디자인 게시글을 삭제하다 | 디자인 삭제 | 디자인게시물관리 |
| 회원이 댓글을 등록하다 | 댓글 등록 | 댓글관리 |
| 네일샵이 댓글을 등록하다 | 댓글 등록 | 댓글관리 |
| 회원이 댓글을 조회하다 | 댓글 조회 | 댓글관리 |
| 네일샵이 댓글을 조회하다 | 댓글 조회 | 댓글관리 |
| 회원이 댓글을 수정하다 | 댓글 수정 | 댓글관리 |
| 네일샵이 댓글을 수정하다 | 댓글 수정 | 댓글관리 |
| 회원이 댓글을 삭제하다 | 댓글 삭제 | 댓글관리 |
| 네일샵이 댓글을 삭제하다 | 댓글 삭제 | 댓글관리 |
| 관리자가 네일 색 추천을 등록하다 | 추천 등록 | 색추천관리 |
| 관리자가 네일 색 추천을 조회하다 | 추천 조회 | 색추천관리 |
| 관리자가 네일 색 추천을 수정하다 | 추천 수정 | 색추천관리 |
| 관리자가 네일 색 추천을 삭제하다 | 추천 삭제 | 색추천관리 |

## 액터 목록
| 액터 | 설명 |
| :----------: | :----------: |
| 회원 | 회원은 네일샵 예약을 할 수 있고 디자인 게시글을 등록, 조회, 수정, 삭제가 가능하다. |
| 네일샵 | 네일샵 운영자는 네일 예약 관리, 네일 디자인 관리를 할 수 있다. |
| 관리자 | 관리자는 회원관리, 네일샵 관리, 게시글 관리를 할 수 있다. |

## UseCase 목록
| ID | 이름 | 설명 | 우선순위 |
| :----------: | :----------: | :----------: | :----------: |
| U001 | 회원관리 | 비회원의 회원가입, 회원의 회원정보 수정 및 회원 탈퇴가 가능하다. | 하 |
| U002 | 네일샵관리 | 입점하지 않은 네일샵의 네일샵 입점 신청, 네일샵 조회, 네일샵 정보 수정 및 네일샵 탈퇴가 가능하다. | 중 |
| U003 | 예약관리 | 회원이 네일샵을 예약하고 예약 조회, 취소가 가능하다. | 상 |
| U004 | 디자인공유관리 | 회원과 네일샵은 디자인 게시물을 등록, 조회, 수정, 삭제가 가능하다. 회원은 검색 필터를 통해 원하는 디자인을 검색 할 수 있다. 관리자는 정당한 사유가 있을 경우 경고 후 게시글을 삭제할 수 있다.  | 상 |
| U005 | 댓글관리 | 회원과 네일샵은 디자인 게시물에 댓글을 등록, 조회, 수정, 삭제할 수 있다. | 중 |
| U006 | 색추천관리 | 관리자는 키워드별로 네일 색 조합을 추천해서 등록, 조회, 수정, 삭제 할 수 있다. | 하 |

## UseCase 다이어그램
![nail_usecase03](/uploads/f818b0ee1f75d180ee7fd452dfbf24cb/nail_usecase03.PNG)
